export const gameData = [
    // Pays du monde (thème 0)
    { id: 0, theme: 0, level: 0, question: "Quel est le plus grand pays du monde par superficie ?", answers: ["Chine", "États-Unis", "Russie", "Canada"], correctAnswer: 2 },
    { id: 1, theme: 0, level: 1, question: "Quelle capitale se trouve sur deux continents ?", answers: ["Le Caire", "Ankara", "Istanbul", "Tbilissi"], correctAnswer: 2 },
    { id: 2, theme: 0, level: 2, question: "Quelle ville est la capitale de l’Australie ?", answers: ["Sydney", "Melbourne", "Canberra", "Brisbane"], correctAnswer: 2 },
  
    // Cuisine (thème 1)
    { id: 10, theme: 1, level: 0, question: "Que signifie le terme \"saisir\" dans une recette ?", answers: ["Cuire lentement à feu doux", "Faire revenir rapidement à feu vif pour colorer la surface", "Mélanger délicatement les ingrédients", "Cuire à la vapeur"], correctAnswer: 1 },
    { id: 11, theme: 1, level: 1, question: "Quel ingrédient traditionnel ne se trouve pas dans la recette classique de la bouillabaisse ?", answers: ["Rouille", "Fenouil", "Morue", "Safran"], correctAnswer: 2 },
    { id: 12, theme: 1, level: 2, question: "Dans la cuisine française, que désigne le terme \"chiffonnade\" ?", answers: ["Une sauce à base de vin rouge", "Des feuilles fines de légumes ou herbes finement coupées en lamelles", "Un mode de cuisson au four", "Une purée très lisse"], correctAnswer: 1 },
  
    // Pixar (thème 2)
    { id: 20, theme: 2, level: 0, question: "Dans Ratatouille, quel ingrédient est utilisé par Rémy pour surprendre son frère Émile au tout début ?", answers: ["Une fraise", "Du fromage", "Une tomate séchée", "Un champignon"], correctAnswer: 0 },
    { id: 21, theme: 2, level: 1, question: "Dans Monstres & Cie, pourquoi Sully et Mike sont-ils bannis dans le monde des humains ?", answers: ["Ils ont fait peur à un enfant sans autorisation", "Ils ont détruit une porte", "Ils ont tenté de dénoncer Waternoose", "Ils ont été accusés d’avoir enlevé un enfant"], correctAnswer: 1 },
    { id: 22, theme: 2, level: 2, question: "Dans Le Monde de Nemo, quel est le nom de la fille du dentiste, connue pour traumatiser les poissons ?", answers: ["Daisy", "Darla", "Debbie", "Dana"], correctAnswer: 1 },
  
    // BD (thème 3)
    { id: 30, theme: 3, level: 0, question: "Quel auteur belge est à l’origine de la série \"Thorgal\" ?", answers: ["Hergé", "Jean Van Hamme", "René Goscinny", "Peyo"], correctAnswer: 1 },
    { id: 31, theme: 3, level: 1, question: "Dans quel tome Tintin cherche-t-il à démanteler un réseau de trafiquants d'opium ?", answers: ["Le Lotus bleu", "Le Lotus rouge", "Le Lotus rose", "Le Lotus sacré"], correctAnswer: 0 },
    { id: 32, theme: 3, level: 2, question: "Comment se nomme la maman d'Obélix ?", answers: ["Praline", "Galantine", "Gélatine", "Bonemine"], correctAnswer: 2 },
  
    // Science (thème 4)
    { id: 40, theme: 4, level: 0, question: "Quel gaz les plantes absorbent-elles pour faire la photosynthèse ?", answers: ["Oxygène", "Azote", "Dioxyde de carbone", "Hydrogène"], correctAnswer: 2 },
    { id: 41, theme: 4, level: 1, question: "Quelle est la seule planète du système solaire qui tourne dans le sens inverse des autres (rotation rétrograde) ?", answers: ["Vénus", "Mars", "Mercure", "Terre"], correctAnswer: 0 },
    { id: 42, theme: 4, level: 2, question: "Quel est l’état de l’eau à 100°C (à pression atmosphérique normale) ?", answers: ["Solide", "Liquide", "Gazeux", "Plasma"], correctAnswer: 2 },
  
    // Science (thème 5)
    { id: 50, theme: 5, level: 0, question: "Qui chantait \"Ne me quitte pas\" ?", answers: ["Charles Aznavour", "Jacques Brel", "Léo Ferré", "Serge Gainsbourg"], correctAnswer: 1 },
    { id: 51, theme: 5, level: 1, question: "Quel est le nom de la chanson dans laquelle Claude François évoque sa rupture ?", answers: ["Comme d'habitude", "My Way", "Cette année-là", "Alexandrie Alexandra"], correctAnswer: 0 },
    { id: 52, theme: 5, level: 2, question: "Quel artiste chantait \"L’encre de tes yeux\" ?", answers: ["Renaud", "Francis Cabrel", "Maxime Le Forestier", "Jean-Jacques Goldman"], correctAnswer: 2 },
  
    // La Réunion (thème 6)
    { id: 60, theme: 6, level: 0, question: "Quel est le nom de la forêt primaire protégée située sur le versant Est du Piton des Neiges ?", answers: ["Forêt de Bébour", "Forêt de Tamarun", "Forêt de Bois de Nèfles", "Forêt de Moka"], correctAnswer: 0 },
    { id: 61, theme: 6, level: 1, question: "Quelle est la plante endémique de La Réunion, surnommée “la vanille réunionnaise” ?", answers: ["Le géranium bourbon", "Le giroflier", "Le letchi", "Le curcuma"], correctAnswer: 0 },
    { id: 62, theme: 6, level: 2, question: "Quelle est l’oiseau endémique emblématique de La Réunion, connu pour son chant mélodieux ?", answers: ["Le Tuit-tuit", "Le Pétrel", "Le Merle noir", "Le Tangara"], correctAnswer: 0 },
  ];
  